幼園防流感失控 促提早放年假 林鄭急晤專家 料今有公佈

幼園防流感失控 促提早放年假
林鄭急晤專家 料今有公佈

港聞

【本報訊】冬季流感來勢洶洶，前日再殺7人，今年累積121人染流感死亡，包括兩名兒童；同期有331宗中、小學或幼稚園爆發流感個案。特首林鄭月娥昨午急晤傳染病專家、港大微生物學系講座教授袁國勇及中大呼吸系統科講座教授許樹昌，參考兩人對如何減低流感感染的意見，再決定幼稚園學童需否提早放年假，料今午記者會交代。有幼稚園校長指若政府不統一停課，也會主動向當局申請提早周五起放假。

記者︰袁樂婷

流感肆虐校園，幼稚園學生紛紛戴口罩上學。陳善南攝

衞生防護中心公佈，跑馬地天主教聖瑪加利大幼稚園有19名學童及1名女職員，自上月20日先後出現咳嗽、喉嚨痛和發燒等病徵，兩人需入院治療，現時已出院，其中14名學童的樣本驗出乙型流感病毒。該中心已派員到學校視察，發言人指若學童發燒，不論是否有呼吸道感染病徵均不應回校上課，直至退燒後48小時才復課。

由今年初至前日，累積155宗幼稚園流感爆發個案，小學及中學則分別有155宗及21宗，總計達331宗學校爆發。至於成人及兒童的嚴重流感個案，至前日分別累積213宗及11宗。

特首林鄭月娥昨午與袁國勇及許樹昌見面，3人在會後均未有透露會面內容，只稱會在今午記者會上交代詳情。林鄭月娥昨早出席行政會議前，曾指出今次會面主要聽取兩人對如何減低流感感染的意見，包括疫苗注射成效、流感病理情況等，其後決定幼稚園需否提早放年假。她指，食物及衞生局局長陳肇始已見7個醫院聯網總監了解前線情況，政府會確保額外5億元撥款用於實在的地方，紓緩前線醫護人員的壓力。她又預告下個財政年度撥予醫管局的撥款肯定會增加，已因應老年人口增加訂立清晰的撥款方向。

教聯會指政府反應慢

教聯會副主席、荃灣商會朱昌幼稚園校長林翠玲說，教聯會上周起建議政府考慮讓幼稚園提早放農曆新年假，避免學童間交叉感染，政府至昨日才有少少回應已算遲。據她了解，業界已做好停課準備，包括有需要時調整課程及通知家長等，但即日停課仍會「踢腳」，籲給最少一天時間緩衝。她稱，若個別家長未能及時安排親友照顧子女，可如常帶子女回校託管，與惡劣天氣下的安排一樣。

聖文嘉中英文幼稚園校長麥謝巧玲則說，該校原本下周一起放農曆新年假，若政府不統一停課，擬主動提出改於周五起放假。她指該校目前未有流感爆發，但考慮到本港整體情況而有此計劃。至於部份賀年活動如帶學生逛花市將如常舉行，但會提醒學生保持個人衞生。

相關新聞

醫管局兩萬劑疫苗料兩周用完
港聞 4小時前

醫生聯盟斥5億撥款「頭痛醫頭」
港聞 4小時前